艾芬專訪遭禁 網民翻譯成 Emoji．甲骨文．火星文傳播對抗

今次反而大陸人醒過啲鬼佬

【新冠肺炎】「發哨人」艾芬專訪遭禁 網民翻譯成 Emoji．甲骨文．火星文傳播對抗
| 何兆洋 | 12-03-2020 19:13

新冠肺炎疫情持續，一直有聲音認為，中國政府禁制消息，讓疫情散播。日前，大陸雜誌《人物》刊出題為《發哨子的人》的文章，專訪武漢市中心醫院急診科主任艾芬。不過文章刊出不足一天，便在微信公眾號上被刪除，亦不能在微博等社交媒體閱讀分享，於是網民陸續用不同的方法，用不同語言或文字，包括 EMOJI、甲骨文、火星文等版，「翻譯」這篇文章。

陸雜誌《人物》刊出題為《發哨子的人》的文章，專訪武漢市中心醫院急診科主任艾芬
文章刊出不足一天，便在微信公眾號上被刪除，亦不能在微博等社交媒體閱讀分享
網民陸續用不同的方法，用不同語言或文字，包括 EMOJI、甲骨文、火星文等版，「翻譯」這篇文章

【新冠肺炎】疫情下辦婚宴 為避多人聚集全部菜餚「打包」帶走

《發哨子的人》一文，內容提及她將病毒報告，分享予李文亮等「吹哨人」，事後被領導訓斥。隨後該文被指「接相關投訴，此內容違反《互聯網用戶公眾賬號信息服務管理規定》」，因而被刪。不少內地網民對此相當不滿，於是陸續將該文翻譯為英文、韓文、日文、越南文、希伯來文及文言文等多種語言版本，藉此躲避網路監察。網民更創意不斷，之後該文還有古籍版、甲骨文版、金文版、摩斯密碼版、盲文點字版、倒文版、火星文版、星戰版等等。

輿論普遍認為，這並非單是為了突破監管，而是「群體行為藝術」，藉此表達對官方輿論控管的不滿與抗議。

【新冠肺炎】中港澳人士違反隔離令 4 度偷走 台灣桃園開出 100 萬罰單

Source：中央廣播電臺

好起來了

難講,大陸嗰啲"抗爭"複雜好多,
官同民都會睇時勢而摸個底線出嚟再決定前進或者後退
好似睇有線班武漢人當面屌班官,
而中共仲停埋班官職務
但係下一刻可以180度變
不過可以利用打文宣

等佢做到11年茉莉花革命先算啦
人影都唔見隻

真係要等到冇晒奶頭樂
班人先會郁一郁
出返嚟又可以變大外宣

你香港都做唔到茉莉花
好多人以為香港示威勇過大陸,絕對係錯
唯一勝過大陸得"佔領"機場
香港只係有外國關注先頂到咁耐

梗係支那勇好多，話打交就打交，話圍就圍
香港人被拉，留案底唔駛坐監果隻，都世界末日咁